極重要有關裝修

【手動轉！】

我係一名保險界小薯。近日見到有好多有關緊急法令保險失效嘅消息，想澄清一下：

手足裝修對大集團影響甚微

手足徹底裝修完一間舖，大集團損失嘅只係一個比例極細嘅墊底費（幾皮野咁上下囉），但係換來係全新嘅裝修（保單保障為回復全新狀 new for old ）。

停業零損失

你以為可以令間舖停業，集團會損失舖租同營業額？少年，你太年輕了！大集團全險一般有加購「營業中斷保險 Business interruption」。換言之，停業損失嘅營業額係有得賠嘅！仲要係同上年同期一樣！簡單啲講，係零成本坐响度收錢！甚至對沖咗手足努力罷食罷買嘅成果！

但係手足付出嘅，係巨大嘅受傷同被捕嘅風險！我地見到你地咁努力但係損失嘅唔係嗰啲黑集團，我地好心痛，好唔抵呀！

緊急法下保險失效

呢個說法源於一般財產全險（Property All Risk PAR)下，一個基本會有嘅不保事項（General Exclusions）：「Riots and civil commotion (RCC)」。即係如果損失源自(cause)係同RCC有關的話，保單就唔會賠償損失。

呢個係一般商戶/住家居買保險幾乎必定有嘅。

但係大集團黎講，佢地份保險單係度身訂造嘅。有好多大集團都會加購一啲附加條款。

各大集團（例如：銀行、牛奶公司、富臨、優品360、黨鐵同近期裝修大戶美心集團）嘅保單，其實都有加購對RCC嘅保障。

重點要來了：

總結而言：黑裝修對大集團商舖嘅損失幾乎微乎其微，甚至乎益左佢！

推介：「罷食罷買」方為上策！

香港做生意最大成本係咩？係舖租同人工。有咩慘得過白俾燈油火蠟舖租人工，但係拍烏蠅呢？仲要我地係零成本啊！留返啲氣力去對付班黑警啦！

光復香港！時代革命！

有冇做保險既朋友幫手fc下係咪真既？？

有時唔洗下下硬打既，轉個方式抗爭都得
比勇武叉叉電 比文宣組做下野

呢場抗爭要贏一定要學識剛柔並用

下次保費大增條數未計

又係吹風撚 律師保險下個出場係乜職業

下年保費點計先？

保險賠又唔係我賠，關我撚事

又吹裝修風
睇黎真係好驚同何妖一樣唔再保

實係保險蝕住做啦
你有無見過保險公司會蝕錢